\begin{frame}{Erzeugungsmuster}
    Erzeugungsmuster helfen uns, die Erzeugung von Objekten zu steuern. Sie entkoppeln die Konstruktion eines Objekts von
    seiner Repräsentation indem sie die Objekterzeugung kapseln und auslagern.
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Fabrikmethode}
    \only<1>{
        \begin{block}{Zweck}
            Die Fabrikmethode kommt bei der Konstruktion von Objekten zum Einsatz.
            Sie abstrahiert den Konstruktionsprozess eines Objekts indem dieser an eine Unterklasse delegiert wird.
        \end{block}

        \begin{figure}
            \inpreluml[width=.8\textwidth]{class_factory}
        \end{figure}
    }
    \only<2>{
        \begin{task}{Mathematischer Ring}
            Ihr habt bereits eine Klasse modelliert, die generisch einen mathematischen Ring implementiert.
            Nun wollt ihr eine Methode bereitstellen, die das Einheitselement zurückgibt.
            Passt hierzu folgende Klasse an:
        \end{task}
        \darkcodesmall{ring-exercise.java}
    }
    \only<3>{
        \darkcodebox{ring-solution.java}{Lösungsvorschlag}
    }
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Abstrakte Fabrik}
    \only<1>{
        \begin{block}{Zweck}
            Bietet eine Schnittstelle zum Erzeugen einer Familie verwandter Objekte.
            Man kann mit einer abstrakten Fabrik relativ unkompliziert eine Familie
            von aufeinander abgestimmten Objekten erzeugen, ohne dabei die Implementierung
            offen zu legen.
        \end{block}

        Das kanonische Beispiel ist die Erzeugung von Landschaften in Computerspielen:
        \begin{itemize}
            \item Konkrete Fabriken für jedes Biom (bspw. \texttt{ForestFactory}, \texttt{DesertFactory})
            \item Konkrete Produkte für jedes erzeugbare Element (bspw. \texttt{Animal}, \texttt{Tree}, \texttt{Ground})
        \end{itemize}
    }
    \only<2>{
        \begin{figure}
            \inpreluml[height=.9\textheight]{class_abstract_factory}
        \end{figure}
    }    
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Einzelstück}
    \begin{block}{Zweck}
        Das Einzelstück(singleton) ist ein Entwurfsmuster mit dem wir sicher
        stellen wollen, dass von einer Klasse immer nur
        \kgreen{genau ein Exemplar existiert}.
    \end{block}

    \begin{figure}
        \inpreluml[height=.6\textheight]{class_singleton}
    \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[t]{Erzeugungsmuster - Aufgabe}
    \begin{task}{Nachklausur SS 2018 Aufgabe 2}
        Betrachtet den Quelltextabschnitt der gleich angeworfen wird. Welches Entwurfsmuster könnte hier angewandt werden
        um die Qualität des Quelltextes zu verbessern?
        Übersetzt den Abschnitt in ein Diagramm dieses Entwurfsmusters!   
        
        % @Tutor: Quelltext in Editor öffnen   
    \end{task}
\end{frame}

\begin{frame}{Lösung}
    \begin{figure}
        \inpreluml[height=.9\textheight]{class_abstract_document_factory}
    \end{figure}
\end{frame}